港珠澳大橋致命意外 路政署稱香港接線工程工序暫停

港珠澳大橋發生致命工業意外，路政署表示，對事件高度關注，香港接線工程有關工序已經暫停。

路政署已成立一個由副署長領導的獨立調查小組，調查事發原因，並研究改善工地安全的措施，3個月內向路政署署長提交調查報告。路政署會再向公眾交代調查結果，並採取適當的跟進行動。

路政署表示，早上聯同顧問公司駐工地工程人員，與承建商開會跟進事件，責成承建商立即全面檢視工地安全情況，確保施工安全。

消防蛙人今晨約9時曾到場，但因現場水流湍急兼水質混濁，水底能見度幾乎是零，近乎是「伸手不見五指」。加上墮海的工作台疑有約一半都已陷入約10米深水底的淤泥之中，現場環境惡劣，對救援人員造成危險，故一度無法潛水搜救。但當局未有放棄搜索，今日全日水警輪、消防輪、消防救援小艇以及飛行服務隊直升機等，一直不斷在現場附近水域及空域搜尋失蹤地盤工人，至晚上7時30分，水底情況略好轉，蛙人隨即潛水重新展開搜索，終於尋回失蹤工人